[WE CONNECT] 的士司機及三業界組織提司法覆核 要求行會撤回優質的士條例草案

政府早年建議推出優質的士服務，引入額外600輛專營的士，在業界一片要求撤回的反對聲中，有關條例草案已於今年5月在立法會首讀及開展二讀，現由內會處理。兩名的士司機聯同三個業界組織不滿政府諮詢業界的工作不公允，亦指計劃會令的士牌價再度下挫，日前向高等法院提請司法覆核，挑戰特首林鄭月娥將草案提交立法會的決定。

指市區的士牌價由高峰730萬跌至520萬元

申請書直指，政府的建議沒提供任何替代方案，的士業界只是「被知會」將有新政策，未經任何真諮詢。此外，申請人認為政府的建議與提高的士服務質的目標，兩者沒有合邏輯的關聯，例如引入更多的士，只會加劇現時業界不夠司機的情況，亦令現有的士難以提供高質服務與專營的士競爭。申請人要求高院頒令，撤銷答辯人的決定。

例如引入更多的士，只會加劇現時業界不夠司機的情況，亦令現有的士難以提供高質服務與專營的士競爭

加入競爭早 提高質素 有咩唔好
好多的士狗就係因為之前冇人競爭搞到比人叫做狗

學人撤回

D牌根本就炒到貴哂 貴過層樓 個價跌有咩問題？ 佢好多貨係手咩？

引入更多的士又有咩問題，唔夠司機？咁咪吸引到更多人入行囉！點都唔會的士多過司機嫁啦！多競爭咪少d黑的囉。

之前咁多年就係冇競爭，所以先咁老定，越做越離譜！

係咨詢呢點我認為有道理，其他就算啦.....就咁睇就係全部在於自身既錢銀利益，驚牌價跌驚多人搶飯食水少左。

方向一致都係對政府呢點我buy既

但咁就weconnect我覺得侮辱左一直犧牲既義士！呢幾個的士佬同公會未夠班同義士相提並論

真係夠殭既咪的士公會主動將黑的、拒載既問題解決囉！我信呢班人得嫁播，公會班人有錢有權又夠牙力，係睇出唔出手姐。其實咪又係口講就唔支持呢d行為，但就幫返自己友，縱容佢地。

有做野既駛鬼有U爸咩，亦唔會搞到今日咁，自己攞黎。我地唔同，冇得揀直接硬食，性質唔一樣。

不過Anyway, 都多謝佢比個助攻既！